\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}
\usepackage{cancel}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{7}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Nombres décimaux 3}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\scriptsize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{6}

\chapter{Nombres décimaux : additions et soustractions}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

{\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Les nombres entiers et les nombres décimaux (chapitres $1$, $3$ et $5$).
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Savoir calculer (mentalement, en posant le calcul ou avec l'aide d'une calculatrice) :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item la somme de plusieurs nombres décimaux ;
		\item la différence entre deux nombres décimaux.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\color{Green}
\section{Additions avec des nombres décimaux}
\color{black}

\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
Pour poser une addition avec des nombres décimaux, il faut :
	\begin{itemize}
		\item aligner les unités du $1\ier$ nombre avec les unités du $2\ieme$ nombre ;  les dixièmes avec les dixièmes et ainsi de suite ;
		\item commencer l'opération par la droite ;
		\item utiliser des retenues si besoin.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
On souhaite calculer la somme suivante : $478,3 + 127,95 + 48,070\,1$.\\
On applique la méthode \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m-1)}.
\Large{}
\begin{center}
	\begin{tabular}{ccccccccc}
  & $4^{\color{red}+1}$ & $7^{\color{red}+2}$     & $8^{\color{red}+1}$ & , & $3^{\color{red}+1}$ & \color{blue}0 & \color{blue}0 & \color{blue}0 \tabularnewline
+ & $1^{\color{white}+0}$ & $2^{\color{white}+0}$        & $7^{\color{white}+0}$        & , & $9^{\color{white}+0}$        & 5 & \color{blue}0 & \color{blue}0 \tabularnewline
+ &          & $4^{\color{white}+0}$        & $8^{\color{white}+0}$        & , & $0^{\color{white}+0}$        & 7 & 0 & 1 \tabularnewline \hline
  & $6^{\color{white}+0}$        & $5^{\color{white}+0}$        & $4^{\color{white}+0}$     & , & $3^{\color{white}+0}$        & 2 & 0 & 1 \tabularnewline
	\end{tabular}
\end{center}
\normalsize{}
Donc $478,3 + 127,95 + 48,070\,1 = 654,320\,1$.
\\
\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item On peut ajouter des \color{blue}zéros inutiles\color{black}\, à certains nombres.
	\item Il est parfois intéressant de changer l'ordre des termes pour faciliter les calculs.
\end{itemize}


\color{Green}
\section{Soustraction avec des nombres décimaux}
\color{black}
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \faExclamationTriangle\, On ne peut pas modifier l'ordre des termes d'une soustraction.
	\item La méthode vue pour poser une addition reste la même avec une soustraction.
\end{itemize}


\textbf{\underline{Exemple}}\\
On souhaite calculer $738,71 - 48,9$.\\

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\textbf{\underline{Méthode 1}}\Large{}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{ccccccc}
  & \color{white}0\color{black}7 & \footnotesize{\color{red}1}\Large{3} & \footnotesize{\color{red}1}\Large{8}\color{white}$_{+1}$ & , & \footnotesize{\color{red}1}\Large{7} & 1 \tabularnewline
- & $\color{white}0_{\color{red}+1}$  & \color{white}0\color{black}$4_{\color{red}+1}$ & \color{white}0\color{black}$8_{\color{red}+1}$ & , & \color{white}0\color{black}9 & \color{blue}0 \tabularnewline \hline
  & \color{white}0\color{black}6 & \color{white}0\color{black}8 & \color{white}0\color{black}9\color{white}$_{+1}$ & , & \color{white}0\color{black}8 & 1 \tabularnewline
	\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage} \normalsize{}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\textbf{\underline{Méthode 2}}\Large{}
\begin{center}
	\begin{tabular}{ccccccc}
  & \footnotesize{\color{white}1}\color{blue}\Large{6} & \footnotesize{\color{red}1}\color{blue}\Large{2} & \footnotesize{\color{red}1}\color{blue}\Large{7} & , & \color{white}\Large{7} & \color{white}1 \tabularnewline
  & \footnotesize{\color{white}1}\Large{\cancel{7}} & \footnotesize{\color{white}1}\Large{\cancel{3}} & \footnotesize{\color{white}1}\Large{\cancel{8}} & , & \footnotesize{\color{red}1}\Large{7} & 1 \tabularnewline
- &   & \footnotesize{\color{white}1}\color{black}\Large{4} & \footnotesize{\color{white}1}\color{black}\Large{8} & , & \color{white}0\color{black}9 & \color{blue}0 \tabularnewline \hline
  & \color{white}0\color{black}6 & \footnotesize{\color{white}1}\color{black}\Large{8} & \color{white}0\color{black}9 & , & \color{white}0\color{black}8 & 1 \tabularnewline
	\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage}
\normalsize{}
Donc $738,71 - 48,9 = 689,81$.


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\textbf{\underline{QCM Bilan}} (plusieurs réponses possibles).\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'additionner plusieurs nombres décimaux ensemble. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $9 - 17$ à $20$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver la différence de deux nomrbes décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $10$ à $19$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $21$ à $31$ \tabularnewline \hline

\end{tabular}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}

\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{6}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

{\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Les nombres \pointilles[12cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Savoir calculer (mentalement, en posant le calcul ou avec l'aide d'une calculatrice) :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item la \pointilles[10cm] ;
		\item la \pointilles[10cm] ;
	\end{itemize}
\end{itemize}


\color{Green}
\section{\pointilles[10cm]}
\color{black}

\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
Pour poser une \pointilles[13cm]
	\begin{itemize}
		\item \pointilles[15cm]\\
		\pointilles[15cm]
		\item \pointilles[15cm]
		\item \pointilles[15cm]
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
On souhaite calculer la somme suivante : $478,3 + 127,95 + 48,070\,1$.\\
On applique la méthode \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m-1)}.\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]
\\
\\
\textbf{\underline{Remarque}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{itemize}

\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]\\}
\color{black}
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \faExclamationTriangle\, On ne peut pas modifier \pointilles[8cm]\\
	\item La méthode vue pour poser une addition \pointilles[8cm]\\
\end{itemize}


\textbf{\underline{Exemple}}\\
On souhaite calculer $738,71 - 48,9$.\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\textbf{\underline{QCM Bilan}} (plusieurs réponses possibles).\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'additionner plusieurs nombres décimaux ensemble. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $9 - 17$ à $20$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver la différence de deux nomrbes décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $10$ à $19$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $21$ à $31$ \tabularnewline \hline

\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'additionner plusieurs nombres décimaux ensemble. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $9 - 17$ à $20$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver la différence de deux nomrbes décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $10$ à $19$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $21$ à $31$ \tabularnewline \hline

\end{tabular}
~~\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'additionner plusieurs nombres décimaux ensemble. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $9 - 17$ à $20$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver la différence de deux nomrbes décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $10$ à $19$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $21$ à $31$ \tabularnewline \hline

\end{tabular}
~~\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'additionner plusieurs nombres décimaux ensemble. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $9 - 17$ à $20$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver la différence de deux nomrbes décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $10$ à $19$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $21$ à $31$ \tabularnewline \hline

\end{tabular}
~~\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'additionner plusieurs nombres décimaux ensemble. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $9 - 17$ à $20$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver la différence de deux nomrbes décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $10$ à $19$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $21$ à $31$ \tabularnewline \hline

\end{tabular}
~~\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'additionner plusieurs nombres décimaux ensemble. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $9 - 17$ à $20$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver la différence de deux nomrbes décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $10$ à $19$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres décimaux. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $21$ à $31$ \tabularnewline \hline

\end{tabular}

\newpage
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}
~~\\\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}
~~\\\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}
~~\\\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}
~~\\\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}
~~\\\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$\num{23.6} + \num{5,37} =$ \ldots & \num{77.3} & \num{28.97}  &\num{2.897}  &2,%
$56 - \num{24.8} =$ \ldots & \num{31.2} & \num{31.8}  & \num{32.2}  &1%
}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\end{comment}
\end{document}
